(2017年4月下旬）低壓槽持續為本港帶來不穩定的天氣

氣象討論：2017年4月下旬
此帖文討論期：2017年4月21日至30日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ 香港天文台電腦預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統分佈
氣象台專頁正式登場
我們自2008年起發表氣象帖。現在，一個屬於巴打絲打們的天氣專頁正式登場！我們以淺白易明的方式介紹氣象，讓您享受認識氣象箇中的樂趣。氣象不再沉悶空泛。
本專頁旨在為大家提供氣象相關的資訊，其中包括一些氣象小資料、即時的天氣及風暴等消息。設立的主要目的，是為了讓比較忙碌的巴打絲打們，即使沒時間或沒留意到高登氣象帖，都可透過另一個渠道獲得我們的氣象資訊。
請巴打絲打們到專頁讚好以示對我們支持及鼓勵

索布斯基留名
啲雨又miss咗大交合總部 不過屯門好大雨

綠茶留名

Woo hooo

下午先黎料

樂褲開始有雨
BTW 好戲響後頭

睇雷達左上角突然有忽斷開左

係真係突然無左定雷達有bug

見到紅色 崩咗
相信係北BUG

相信係HKO問題

雲浮

啱啱翻嚟 好撚多閃電 繼續增強

coming

特 別 天 氣 提 示

與 冷 鋒 相 關 的 一 道 強 雷 雨 帶 正 逐 漸 向 南 移 動 並 移 近 本 港 ， 可 能 於 未 來 兩 三 小 時 影 響 香 港 。 市 民 應 提 高 警 惕 。

於 2017 年 04 月 21 日 13 時 30 分 發 出

Coming!

?

大雨警報
請在以下帖文集中討論大雨：
【大雨警報】與一道冷鋒相關的雷雨區正移近本港（21/4/2017）

一道雷雨帶正影響廣東沿岸地區。下午的狂風大驟雨為本港各區帶來超過20毫米雨量，境內錄得閃電超過2000次。

取消大雨警報

係時候貼番唔同時間嘅黃/紅/黑雨標準上黎重溫下

做咩事

93W - LOW

真係涼到極點落完雨，得件外套今次唔夠衫係旺角行到好凍

上堂成班同學見到閃電驚 一大班女一齊鳩嗌 （利申：都係乸不過望住出面閃）當中唔少唔知今日落雨冇遮 大交合都懶得睇

professor: 唔洗驚 學校好安全嘅
認真撚：就算爆到黑雨都要留係安全地方
我對老死：可能下一秒條閃電劈爆個幕牆變危樓
好似中小學雞颮線回憶

今次颮線過每區時間係半粒鐘左右，用番半粒鐘黃雨標準20mm計，今次尚算可以

新post lm
btw絲打邊間u

番高登啦你

昨日(4月21日)天氣及輻射水平資料

天文台：
最高氣溫攝氏：29.4 度
最低氣溫攝氏：22.8 度
最低草溫攝氏：23.2 度
相對濕度：79 - 94 %
雨量：7.8毫米

由本年一月一日起之總雨量：109.2 毫米
同期平均雨量：283.2 毫米

10mm都唔夠

原來尋日得7.8mm

荃灣16.5度

涼左好多

仲要落到幾時呀
我想打波呀

2點會唔會落晒?

Yes

做咩

天文台：
最高氣溫攝氏：24.5 度
最低氣溫攝氏：18.5 度
最低草溫攝氏：20.7 度
相對濕度：64 - 94 %
雨量：6.6毫米

由本年一月一日起之總雨量：115.8 毫米
同期平均雨量：287.6 毫米

又miss

真係要係頭頂自爆雨區先掂

93W - Medium

It's coming

聽日下午到夜晚有無機唔落雨

有d唔相信

留意尾2行

【大雨注意報】本台於2017年4月25日0300時向全港各區發出大雨注意報。請各位出門前密切留意天氣訊息，並攜備雨具。

【天氣概況】華南短波槽正向東迫近本港，與其相關嘅雨區將於早上影響香港。

無啦, 成舊紅色唔見左

M 7.1 - 38km W of Valparaiso, Chile

2017-04-24 21:38:25 UTC
33.056°S 72.042°W
10.0 km depth

Valparaíso, Chile 38.8 km (24.1 mi) W Population: 282,448
Viña del Mar, Chile 45.9 km (28.5 mi) W Population: 294,551

THE FOLLOWING ARE TSUNAMI WAVE OBSERVATIONS FROM COASTAL AND/OR DEEP-OCEAN SEA LEVEL GAUGES AT THE INDICATED LOCATIONS. THE MAXIMUM TSUNAMI HEIGHT IS MEASURED WITH RESPECT TO THE NORMAL TIDE LEVEL. GAUGE TIME OF MAXIMUM WAVE COORDINATES MEASURE TSUNAMI PERIOD GAUGE LOCATION LAT LON (UTC) HEIGHT (MIN) ------------------------------------------------------------- QUINTERO CL 32.8S 71.5W
2206 0.10M/ 0.3FT 10
VALPARAISO CL 33.0S 71.6W
2204 0.16M/ 0.5FT 10

輕微海嘯，10-16cm

03W 出世

太好啦有風post

又係下午先黎料

要等命名先有但命名機會......

廣東西部係咁爆 不過去到珠江口就消失左

難免令人諗起

特 別 天 氣 提 示

天 文 台 在 4 月 25 日 下 午 3 時 10 分 發 出 之 雷 暴 警 告 ， 有 效 時 間 延 長 至 今 日 下 午 6 時 30 分 ， 預 料 香 港 有 局 部 地 區 狂 風 雷 暴 。 在 下 午 4 時 15 分 ， 大 澳 錄 得 每 小 時 超 過 70 公 里 的 陣 風 。

預 料 高 達 每 小 時 70 公 里 或 以 上 的 陣 風 繼 續 吹 襲 香 港 。

雷 暴 發 生 時 ， 請 採 取 以 下 預 防 措 施 ：

1. 留 在 室 內 。 在 室 外 的 人 士 應 躲 入 建 築 物 內 。

2. 切 勿 站 立 於 高 地 或 接 近 導 電 的 物 體 、 樹 木 或 桅 杆 。

3. 提 防 猛 烈 陣 風 。 留 心 被 飛 散 或 墜 落 物 件 擊 中 。

4. 在 高 速 公 路 或 天 橋 上 的 駕 車 人 士 應 減 低 車 速 ， 提 防 猛 烈 陣 風 吹 襲 。

於 2017 年 04 月 25 日 16 時 25 分 發 出

雷 暴 警 告

天 文 台 在 4 月 25 日 下 午 3 時 10 分 發 出 之 雷 暴 警 告 ， 有 效 時 間 延 長 至 今 日 下 午 6 時 30 分 ， 預 料 香 港 有 局 部 地 區 狂 風 雷 暴 。 在 下 午 4 時 15 分 ， 大 澳 錄 得 每 小 時 超 過 70 公 里 的 陣 風 。

預 料 高 達 每 小 時 70 公 里 或 以 上 的 陣 風 繼 續 吹 襲 香 港 。

雷 暴 發 生 時 ， 請 採 取 以 下 預 防 措 施 ：

1. 留 在 室 內 。 在 室 外 的 人 士 應 躲 入 建 築 物 內 。

2. 切 勿 站 立 於 高 地 或 接 近 導 電 的 物 體 、 樹 木 或 桅 杆 。

3. 提 防 猛 烈 陣 風 。 留 心 被 飛 散 或 墜 落 物 件 擊 中 。

4. 在 高 速 公 路 或 天 橋 上 的 駕 車 人 士 應 減 低 車 速 ， 提 防 猛 烈 陣 風 吹 襲 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2017 年 04 月 25 日 16 時 25 分 發 出

特 別 天 氣 提 示

位 於 珠 江 口 的 雷 雨 區 正 逐 漸 向 東 移 動 ， 並 可 能 於 未 來 一 兩 小 時 影 響 香 港 。 市 民 應 提 高 警 惕 。

於 2017 年 04 月 25 日 16 時 50 分 發 出

位 於 珠 江 口 的 雷 雨 區 正 逐 漸 向 東 移 動 ， 並 可 能 於 未 來 一 兩 小 時 影 響 香 港 。 市 民 應 提 高 警 惕 。

於 2017 年 04 月 25 日 16 時 50 分 發 出

預料高達每小時90公里或以上的陣風繼續吹襲香港。

倒屎中

赤的唔黎呢邊

佢有ac 不過唔會出聲住

又玩大包圍

呢張圖就係大膠合搬龍門既證據

又有雨區黎緊

who cares